惡法倘通過 台未必提引渡

西環集中營：惡法倘通過 台未必提引渡 - 季陶

林鄭月娥

《逃犯條例》修訂草案今日將交由立法會法案委員會開始審議，而近日不論特首林鄭月娥及保安局局長李家超也開始轉口風，指修例並非完全為陳同佳案，即使陳在港判刑後獲釋，修例也要繼續，李更連反恐也拿出來作修例理據。有政界人士指，其實林鄭、李家超心知肚明，以目前修例方式，台灣政府未必接受，隨時不肯提出引渡，所以他們才預先放話「補底」；同時也更令人相信，陳同佳案只是修訂《逃犯條例》次要理由，方便北京引渡政治犯人才是主因。

相關新聞：謝偉俊：非常方法主持會議

「政治考慮係一大原因」

該政界人士指，其實台灣方面早前已公開表明，不接受港府提出的《逃犯條例》修訂方式，認為會置在港台灣人於被引渡到大陸的危機，他早前曾與台灣一些立委、學者交流意見，他們均認為即使《逃犯條例》修訂通過，不代表台灣執法單位就會提出引渡，「政治考慮係一大原因，特別係目前兩岸關係咁緊張」，而且一旦台灣接受用《逃犯條例》修訂中，以一次性方式引渡陳同佳，「變相等同台灣認同呢個引渡方法，日後如果大陸用相同機制，引渡香港台灣人返大陸受審，台灣政府就冇聲出，因為之前台灣已經接受咗呢個機制」。

因此那些台灣立委、學者相信，台灣當局未必會用新例引渡，他估計林鄭、李家超亦心中有數，「所以開始講即使冇引渡陳同佳，亦有其他埋由修訂《逃犯條例》，換句話說，林鄭、建制之前話陳同佳案係修例主因，根本唔係呢回事」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
建制又霸維園 阻7.1遊行起步

下一則
下一則
七成公眾指馬凱事件重創傳媒 新聞自由指數創新低

謝偉俊：非常方法主持會議
教協斥修例 北上交流恐出事
建制又霸維園 阻7.1遊行起步
林鄭拒撤送中例 堅持可追溯泛民聯署促設日落條款